Модуль для работы с DNS-записями NIC.RU
---------------------------------------

[Документация на API](https://www.nic.ru/help/upload/file/API_DNS-hosting.pdf)

Зависимости: [nic-api](https://pypi.org/project/nic-api/)


Возможности
-----------

Добавляет или удаляет запись указанного типа (возможна работа только с записями A, AAAA, TXT, CNAME) в DNS-зоне указанного сервиса. У nic.ru домены имеют принадлежность к  "сервису" (коих на одном аккаунте может быть не один), идентификатор (имя) которого и нужно указывать. Само же имя сервиса можно посмотреть в личном кабинете или же с помощью api. 

Установка
---------

Либо скопировать **library/nicru_dns.py** в каталог action-плагинов, либо скопировать **library** в каталог роли или плэйбука.


Параметры
---------

**account_login, account_password**  -  логин и пароль пользоватлея личного кабинета. Пользователь должен иметь права создавать токен для приложений. В данном контексте, приложение - это любой софт работающий с API

**application_login, application_password**  -  логин и пароль приложения, созданный ранее. Создаются в личном кабинете. Обязательно наделить правом работы с нужными зонами и сервисами.

Логины/пароли пользователя и приложения могут быть указаны как через параметры модуля, так и прочитаны из переменных окружения **NICRU_LOGIN, NICRU_PASSWORD, NICRU_APP_LOGIN,NICRU_APP_PASSWORD**

После получения токена для приложения, он будет сохранён в файл nic_token.json в той же директории в которой находится плэйбук. Если файл существует, то токен будет прочтён из него, если не существует, то будет получен новый и сохранён в файле. Если токен просрочен, то файл нужно удалить иначе новый не будет получен.

**force**  -  если зона имеет невыгруженные изменения то модуль заверит работу с ошибкой (поведение по умолчанию). Если же установить **force: true** то модуль продолжит работу и будут выгружены изменения внесённые самим модулем и кем-то/чем-то ещё.

Примеры использования
---------------------

```yml
- name: Add test record
  nicru_dns:
    service_id: "example_service_id"
    zone: "example.com"
    record: "_acme-test"
    type: "TXT"
    value: "test_record_content"

- name: Remove test record
  nicru_dns:
    account_login: login
    account_password: password
    application_login: applogin
    application_password: apppassword
    state: absent
    service_id: "example_service_id"
    zone: "example.com"
    record: "_acme-test"
    type: "TXT"
```
